# 归并排序

## 基本思想  

将两个或多个有序的子序列合并得到完整的有序序列，若将两个有序序列合并成一个有序序列，称为二路归并。该算法是采用分治法（Divide and Conquer）的一个非常典型的应用。  
二路归并工作流程：

1. 申请大小为两个已经排序序列之和的空间，该空间用来存放合并后的序列
2. 使用两个指针，分别指向两个已经排序序列的起始位置
3. 比较两个指针所指向的元素，选择较小的元素放入到合并空间，并移动指针指向下一元素
4. 重复步骤 3 直到某一指针超出序列尾
5. 将另一序列剩下的所有元素直接复制到合并序列尾

## 算法描述  

《算法导论》版本的伪代码（使用递归实现）：  
```
MERGE(A, p, q, r)
	n1 = q - p + 1
	n2 = r - q
	let L[1 .. n1 + 1] and R[1 .. n2 + 1] be new arrays
	for i = 1 to n1
		L［i］ = A［p + i - 1］
	for j = 1 to n2
		R［j］ = A［q + j］
	L［n1 + 1］ = ∞
	R［n2 + 1］ = ∞
	i = 1
	j = 1
	for k = p to r
		if L［i］ ≤ R［j］
			A［k］ = L［i］
			i = i + 1
		else A［k］ = R［j］
			j = j + 1

MERGE-SORT(A, p, r)
	if p < r
		q = (p + r) / 2
		MERGE-SORT(A, p, q)
		MERGE-SORT(A, q + 1, r)
		MERGE(A, p, q, r)
```
